## 衆議院の選挙　自民党の議員議員が半分より多くなる
１０月３１日、衆議院の議員４６５人これからしっかり政府の

与党の自民党は、選挙の前より１５人少なくなりましたが、２６１人が選ばレました。もう一つの与党の公明党は３２人で、３人増えました。３人増えました。

自民党の総理大臣は「与党の議員が半分以上になりました。半分以上になりました。

自民党だけでも半分以上になりました。多くの人に信頼してもらうことができて、うれしいです。これからしっかり政府の仕事をしていきます」と言いました。

野党で一番多い立憲民主党は９６人で、選挙の前より１３人少なくなりました。日本維新の会は４１人で、３人増えました。日本維新の会は、３番目に議員が多い政党は、国民民主党が１１人、共産党が１０人、れいわ新選組が３人、社民党が１人でした。どこの政党にも入っていない人は１０人でした。



